% Funkcje tworzące.
\section{Funkcje tworzące}

\entry
$\alpha A(x) + \beta B(x) \leftrightsquigarrow \angles{\alpha a_n + \beta b_n}$;

\entry
$x^mA(x) \leftrightsquigarrow
  \angles{\underbrace{0, \dots, 0}_m, a_0, a_1, \dots}$;

\entry
$\frac{A(x) - \sum_{i=0}^{m-1}a_ix^i}{x^m} \leftrightsquigarrow
  \angles{a_m, a_{m+1}, \dots}$;

\entry
$A(x) \cdot B(x) =
  \sum_n \sum_k a_kb_{n-k}x^n \leftrightsquigarrow
  \angles{\sum_k a_k b_{n-k}}_n$;

\entry
$A'(x) = a_1 + 2a_2x + \dots \leftrightsquigarrow = \angles{(n+1)a_{n+1}}_n$;

\entry
$\int_0^xA(t)dt \leftrightsquigarrow \angles{\frac{a_{n-1}}{n}}_{n \geq 1}$;

\subsection{Przykłady funkcji tworzących}

\entry
$\angles{1,1,\dots} \leftrightsquigarrow \frac{1}{1-x}$;

\entry
$\angles{a_n} \cdot \angles{1,1,\dots} = \angles{a_0 + \dots + a_n}_n$;

\entry
$\frac{1}{(1-x)^k} \leftrightsquigarrow \angles{\binom{n + k -1}{k - 1}}_n$;

\entry
$ln \frac{1}{1-x} \leftrightsquigarrow
  \angles{0, 1, \frac{1}{2}, \frac{1}{3}, \dots}$;

\subsection{Wykładnicze funkcje tworzące}

\entry
$B_e(x) = \sum_n \frac{b_nx^n}{n!}$;

\entry
$A_e(x) \cdot B_e(x) =
  \sum \left ( \sum_k \binom{n}{k} a_k b_{n-k} \right ) x^n / n!$;

\entry
$B'e(x) = \sum_n b_{n+1} x^n/n!$;

\entry
$\int^x_0 \sum_{n \geq 0} b_nt^ndt = \sum_{n \geq 1} b_{n-1}x^n/n!$;

\entry
$\frac{C}{(1-\lambda x)^k} =
  \sum_{n\geq 0} C \binom{n + k - 1}{k - 1} \lambda^n x^n$;

% TODO: Dodaj przykład rozwiązania równania rekurencyjnego przy pomocy f.t.

\entry
Proste ciągi i ich funkcje tworzące:
\begin{tabular}{ | l | l | l |  }
    \hline
    $<1,0,0,\dots>$
      & $\sum_{n \geq 0}[n=0] z^n$
      & $1$ \\
    $<0,\dots, 0,1,0,\dots>$
      & $\sum_{n \geq 0}[n=m] z^n$
      & $z^m$ \\
    $<1,1,1,1>$
      & $\sum_{n \geq 0} z^n$
      & $\frac{1}{1-z}$ \\
    $<1,-1,1,-1>$
      & $\sum_{n \geq 0} (-z)^n$
      & $\frac{1}{1+z}$ \\
    co $m$-te
      & $\sum_{n \geq 0} [m | n]z^n$
      & $\frac{1}{1-z^m}$ \\
    $<1,2,3,4>$
      & $\sum_{n \geq 0} (n+1)z^n$
      & $\frac{1}{(1-z)^2}$ \\
    $<1,c,\frac{c}{2},\frac{c}{2}>$
      & $\sum_{n \geq 0} \binom{c}{n}z^n$
      & $(1+z)^c$ \\
    $<1,c,c^2,c^3>$
      & $\sum_{n \geq 0} c^n z^n$
      & $\frac{1}{1-cz}$ \\
    $<1,\frac{m+1}{m},\frac{m+2}{m},>$
      & $\sum_{n \geq 0} \binom{m+n}{m} z^n$
      & $ \frac{1}{(1-z)^{m+1}}$ \\
    $<0,1,\frac{1}{2},\frac{1}{3}>$
      & $n \geq 1$
      & $\ln \frac{1}{(1-z)}$ \\
    \hline
\end{tabular}
